<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.1.1">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2021-02-24T17:31:58+01:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Pierre CUNAT &lt;br /&gt; A. Guide de Haute Montagne</title><subtitle>A. Guide de Haute Montagne, ski de randonnée, alpinisme, escalade, cascade de glace, dans les Hautes Alpes, le Massif des Ecrins et Oisans, Massif du Mont Blanc.</subtitle><entry><title type="html">Ski de randonnée autour d’Orcières Merlette</title><link href="http://localhost:4000/2021/02/20/Muande-initiation/" rel="alternate" type="text/html" title="Ski de randonnée autour d’Orcières Merlette" /><published>2021-02-20T00:00:00+01:00</published><updated>2021-02-20T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/2021/02/20/Muande-initiation</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2021/02/20/Muande-initiation/">&lt;div class=&quot;container&quot;&gt;
            &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
            
            &lt;div class=&quot;col-sm-5 text-justify&quot;&gt;
                
                &lt;p&gt;
        Après une première journée de découverte du ski de randonnée, nous repartons avec Maxime, Cédric, Romain et Olivier pour skier les belles pentes Sud autour d'Orcières Merlette. &lt;br&gt;
        Un départ plus matinal que la veille nous permet d'envisager de skier au soleil. En partant tôt, la neige ne sera pas trop molle pour la descente. &lt;br&gt;
        Arrivés au hameau des Marches, le soleil est déjà là ! Le paysage est  grandiose dès le parking : pleine vue sur la vallée du Champsaur et ses sommets. &lt;br&gt;
        L'équipe des 4 frères  est bien motivée. Le départ, tranquille, se fait par une large piste qui nous permet de rejoindre le village isolé des Traverses. Ici pas d'accès routier l'hiver ! &lt;br&gt;
        Nous poursuivons notre montée en direction de la Muande. Au-dessus de 2000m, nous arrivons à un petit sommet. Il est 10h et la pente Est prend déjà bien le soleil. La neige est parfaite pour skier. La tentation est trop forte ! Nous enlevons les peaux de phoque et c'est parti pour une première descente de rêve ! Les virages s'enchainent facilement sur cette neige 4 étoiles. &lt;br&gt;
Re-peautage et c'est reparti pour le sommet ! La chaleur se fait ressentir. Finalement, vers 12h nous arrivons au sommet de la Muande. Magie des sommets, une vue toute nouvelle sur les Ecrins s'offre à nous. Le Sirac, imposant nous fait face. Sous nos pieds, côté Nord, on aperçoit le vallon de Méolion et la vallée de Champoléon.&lt;br&gt;
Pour profier d'une meilleure neige, le pique-nique sera repoussé. Le créneau pour descendre, c'est maintenant ! &lt;br&gt;
Après quasiment 1000m de dénivellé, les jambes sont lourdes. Heureusement la neige est facile à skier. Toute douce ! &lt;br&gt;
Les virages s'enchainent, quelques chutes aussi, et nous rejoignons le hameau des Traverses pour le pique-nique. &lt;br&gt;
                Bravo à la fraterie ! &lt;br&gt;
                &lt;/p&gt;

            &lt;/div&gt;
            
            
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                    &lt;div class=&quot;col-sm-5 text-center&quot;&gt;
                    &lt;img class=&quot;img-thumbnail img-responsive&quot; src=&quot;/img/posts/2021-02-20-la-muande/skirando1.jpg&quot; alt=&quot;skirando1.jpg&quot;&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
                  
                    &lt;div class=&quot;col-sm-5 text-center&quot;&gt;
                    &lt;img class=&quot;img-thumbnail img-responsive&quot; src=&quot;/img/posts/2021-02-20-la-muande/skirando2.jpg&quot; alt=&quot;skirando2.jpg&quot;&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
                  
                    &lt;div class=&quot;col-sm-5 text-center&quot;&gt;
                    &lt;img class=&quot;img-thumbnail img-responsive&quot; src=&quot;/img/posts/2021-02-20-la-muande/skirando3.jpg&quot; alt=&quot;skirando3.jpg&quot;&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
                  
                    &lt;div class=&quot;col-sm-5 text-center&quot;&gt;
                    &lt;img class=&quot;img-thumbnail img-responsive&quot; src=&quot;/img/posts/2021-02-20-la-muande/skirando4.jpg&quot; alt=&quot;skirando4.jpg&quot;&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
                  
                    &lt;div class=&quot;col-sm-5 text-center&quot;&gt;
                    &lt;img class=&quot;img-thumbnail img-responsive&quot; src=&quot;/img/posts/2021-02-20-la-muande/skirando5.jpg&quot; alt=&quot;skirando5.jpg&quot;&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
                  
                    &lt;div class=&quot;col-sm-5 text-center&quot;&gt;
                    &lt;img class=&quot;img-thumbnail img-responsive&quot; src=&quot;/img/posts/2021-02-20-la-muande/skirando6.jpg&quot; alt=&quot;skirando6.jpg&quot;&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                

            &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;!--                                ![texte rempla][ma légende](/img/alpinisme/alpinisme1.jpg){: .img-thumbnail} --&gt;

&lt;!--&lt;div class=&quot;container&quot;&gt;--&gt;
&lt;!--            &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;--&gt;
&lt;!--                &lt;div class=&quot;col-lg-3 text-center&quot;&gt;--&gt;
&lt;!--                &lt;figure&gt;--&gt;

&lt;!--                &lt;img class=&quot;img-thumbnail img-responsive&quot; src=&quot;/img/alpinisme/alpinisme1.jpg&quot; --&gt;
&lt;!--                alt=&quot;alpinisme arête      rochause&quot;&gt;               --&gt;
&lt;!--                 &lt;figcaption&gt; une arête rocheuse&lt;/figcaption&gt;--&gt;
&lt;!--                 &lt;/figure&gt;--&gt;
&lt;!--                 --&gt;
&lt;!--                 &lt;/div&gt;--&gt;
&lt;!--                 --&gt;
&lt;!--                 --&gt;


&lt;!--                &lt;div class=&quot;col-lg-3 text-center&quot;&gt;--&gt;
&lt;!--                &lt;img class=&quot;img-thumbnail img-responsive&quot; src=&quot;/img/alpinisme/alpinisme1.jpg&quot; --&gt;
&lt;!--                alt=&quot;alpinisme arête      rochause&quot;&gt;               --&gt;
&lt;!--                 &lt;/div&gt;--&gt;

&lt;!--                &lt;div class=&quot;col-lg-3 text-center&quot;&gt;--&gt;
&lt;!--                &lt;img class=&quot;img-thumbnail img-responsive&quot; src=&quot;/img/alpinisme/alpinisme1.jpg&quot; --&gt;
&lt;!--                alt=&quot;alpinisme arête      rochause&quot;&gt;               --&gt;
&lt;!--                 &lt;/div&gt;--&gt;

&lt;!--                &lt;div class=&quot;col-lg-12 text-center&quot;&gt;--&gt;
&lt;!--                &lt;p&gt;Ceci est mon premier article &lt;/p&gt;--&gt;

&lt;!--                &lt;/div&gt;--&gt;


&lt;!--            &lt;/div&gt;--&gt;
&lt;!--&lt;/div&gt;--&gt;</content><author><name>jill</name></author><summary type="html">Après une première journée de découverte du ski de randonnée, nous repartons avec Maxime, Cédric, Romain et Olivier pour skier les belles pentes Sud autour d'Orcières Merlette. Un départ plus matinal que la veille nous permet d'envisager de skier au soleil. En partant tôt, la neige ne sera pas trop molle pour la descente. Arrivés au hameau des Marches, le soleil est déjà là ! Le paysage est grandiose dès le parking : pleine vue sur la vallée du Champsaur et ses sommets. L'équipe des 4 frères est bien motivée. Le départ, tranquille, se fait par une large piste qui nous permet de rejoindre le village isolé des Traverses. Ici pas d'accès routier l'hiver ! Nous poursuivons notre montée en direction de la Muande. Au-dessus de 2000m, nous arrivons à un petit sommet. Il est 10h et la pente Est prend déjà bien le soleil. La neige est parfaite pour skier. La tentation est trop forte ! Nous enlevons les peaux de phoque et c'est parti pour une première descente de rêve ! Les virages s'enchainent facilement sur cette neige 4 étoiles. Re-peautage et c'est reparti pour le sommet ! La chaleur se fait ressentir. Finalement, vers 12h nous arrivons au sommet de la Muande. Magie des sommets, une vue toute nouvelle sur les Ecrins s'offre à nous. Le Sirac, imposant nous fait face. Sous nos pieds, côté Nord, on aperçoit le vallon de Méolion et la vallée de Champoléon. Pour profier d'une meilleure neige, le pique-nique sera repoussé. Le créneau pour descendre, c'est maintenant ! Après quasiment 1000m de dénivellé, les jambes sont lourdes. Heureusement la neige est facile à skier. Toute douce ! Les virages s'enchainent, quelques chutes aussi, et nous rejoignons le hameau des Traverses pour le pique-nique. Bravo à la fraterie !</summary></entry><entry><title type="html">Découverte du ski de randonnée dans le Champsaur !</title><link href="http://localhost:4000/2021/02/19/Pourrachiere-Initiation/" rel="alternate" type="text/html" title="Découverte du ski de randonnée dans le Champsaur !" /><published>2021-02-19T00:00:00+01:00</published><updated>2021-02-19T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/2021/02/19/Pourrachiere-Initiation</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2021/02/19/Pourrachiere-Initiation/">&lt;div class=&quot;container&quot;&gt;
            &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
            
            &lt;div class=&quot;col-lg-4 text-justify&quot;&gt;
                
                &lt;p&gt;
                A la découverte du ski de randonnée au-dessus d'Ancelle, pour Maxime, Cédric, Romain, Olivier et Patrick ! &lt;br&gt;
Sur le parking du Peintre dans la vallée de la Rouanne, c'est la prise en main du matériel. La première fois, tout prend un plus de temps. Comment mettre les peaux de phoque ? Comment faire fonctionner les fixations des skis ? Comment fonctionne le DVA (Détecteur de Victime d'Avalanche ? 
&lt;br&gt;
Et puis c'est parti pour le col de la Pourrachière ! Nous quittons la vallée pour rejoindre les Alpages enneigés sous le Piolit. 
&lt;br&gt;
Après quelques calages, chacun prend rapidement la maîtrise de ses skis. La technique pour avancer en montée est relativement simple. 
&lt;br&gt;
La montée se fait à un rythme régulier et pas trop rapide. Quelques pauses boissons et grignotages permettent de garder des forces pour la descente. &lt;br&gt;
Arrivés à 1800m d'altitude, la forêt s'ouvre. Sur notre droite, se dresse la descente de la petite Aiguille d'Ancelle. Au fond, le Piolit domine le cirque qui nous entoure. Sur notre gauche, notre objectif ! le col de la Pourrachière ! &lt;br&gt;
Nous déjeunerons sous le col, au-dessus de 2000m, avec une vue grandiose. &lt;br&gt;
Pour la descente, nouvelles manips ! Enlever les peaux de phoque, fermer les chaussures, mettre les casques... &lt;br&gt;
En avant pour la vallée ! La neige est variable : parfois poudreuse, parfois tassée, parfois mouillée. Les adaptations des skieurs aux changements de la neige sont parfois spectaculaires ;) &lt;br&gt;
Finalement chacun prend son rythme, adapte son ski et nous rejoignons la vallée ! &lt;br&gt;
Bravo à tous pour cette première !

             &lt;/p&gt;

            &lt;/div&gt;
            
            
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                    &lt;div class=&quot;col-lg-4 text-center&quot;&gt;
                    &lt;img class=&quot;img-thumbnail img-responsive&quot; src=&quot;/img/posts/2021-02-19-Pourrachiere-Initiation/skirando1.jpg&quot; alt=&quot;skirando1.jpg&quot;&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
                  
                    &lt;div class=&quot;col-lg-4 text-center&quot;&gt;
                    &lt;img class=&quot;img-thumbnail img-responsive&quot; src=&quot;/img/posts/2021-02-19-Pourrachiere-Initiation/skirando2.jpg&quot; alt=&quot;skirando2.jpg&quot;&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
                  
                    &lt;div class=&quot;col-lg-4 text-center&quot;&gt;
                    &lt;img class=&quot;img-thumbnail img-responsive&quot; src=&quot;/img/posts/2021-02-19-Pourrachiere-Initiation/skirando3.jpg&quot; alt=&quot;skirando3.jpg&quot;&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
                  
                    &lt;div class=&quot;col-lg-4 text-center&quot;&gt;
                    &lt;img class=&quot;img-thumbnail img-responsive&quot; src=&quot;/img/posts/2021-02-19-Pourrachiere-Initiation/skirando4.jpg&quot; alt=&quot;skirando4.jpg&quot;&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
                  
                    &lt;div class=&quot;col-lg-4 text-center&quot;&gt;
                    &lt;img class=&quot;img-thumbnail img-responsive&quot; src=&quot;/img/posts/2021-02-19-Pourrachiere-Initiation/skirando5.jpg&quot; alt=&quot;skirando5.jpg&quot;&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
                  
                    &lt;div class=&quot;col-lg-4 text-center&quot;&gt;
                    &lt;img class=&quot;img-thumbnail img-responsive&quot; src=&quot;/img/posts/2021-02-19-Pourrachiere-Initiation/skirando6.jpg&quot; alt=&quot;skirando6.jpg&quot;&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                

            &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">A la découverte du ski de randonnée au-dessus d'Ancelle, pour Maxime, Cédric, Romain, Olivier et Patrick ! Sur le parking du Peintre dans la vallée de la Rouanne, c'est la prise en main du matériel. La première fois, tout prend un plus de temps. Comment mettre les peaux de phoque ? Comment faire fonctionner les fixations des skis ? Comment fonctionne le DVA (Détecteur de Victime d'Avalanche ? Et puis c'est parti pour le col de la Pourrachière ! Nous quittons la vallée pour rejoindre les Alpages enneigés sous le Piolit. Après quelques calages, chacun prend rapidement la maîtrise de ses skis. La technique pour avancer en montée est relativement simple. La montée se fait à un rythme régulier et pas trop rapide. Quelques pauses boissons et grignotages permettent de garder des forces pour la descente. Arrivés à 1800m d'altitude, la forêt s'ouvre. Sur notre droite, se dresse la descente de la petite Aiguille d'Ancelle. Au fond, le Piolit domine le cirque qui nous entoure. Sur notre gauche, notre objectif ! le col de la Pourrachière ! Nous déjeunerons sous le col, au-dessus de 2000m, avec une vue grandiose. Pour la descente, nouvelles manips ! Enlever les peaux de phoque, fermer les chaussures, mettre les casques... En avant pour la vallée ! La neige est variable : parfois poudreuse, parfois tassée, parfois mouillée. Les adaptations des skieurs aux changements de la neige sont parfois spectaculaires ;) Finalement chacun prend son rythme, adapte son ski et nous rejoignons la vallée ! Bravo à tous pour cette première !</summary></entry><entry><title type="html">Descente à ski de la face Sud de Soleil Boeuf</title><link href="http://localhost:4000/2021/02/18/Versant-Sud-Soleil-Boeuf/" rel="alternate" type="text/html" title="Descente à ski de la face Sud de Soleil Boeuf" /><published>2021-02-18T00:00:00+01:00</published><updated>2021-02-18T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/2021/02/18/Versant-Sud-Soleil-Boeuf</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2021/02/18/Versant-Sud-Soleil-Boeuf/">&lt;div class=&quot;container&quot;&gt;
            &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
            
            &lt;div class=&quot;col-lg-4 text-justify&quot;&gt;
                
                &lt;p&gt;
       La veille Vivien me contacte pour aller skier l'un de ses projets : la face Sud de Soleil Boeuf. Cette belle face domine la vallée du Champsaur et le village de Chaillol. &lt;br&gt;
         A 8h30, skis aux pieds, nous partons du hameau des Marrons à côté de Chaillol. L'enneigement descend encore suffisamment bas pour s'épargner du portage. &lt;br&gt;
D'énormes blocs de grès jalonnent la pente de montée. Ça donne presque envie de grimper ! &lt;br&gt;
Ce matin le ciel est bien voilé. Pas de très bonne augure pour le dégel des pentes... Si le soleil ne pointe pas le bout de son nez, la neige va être bien dure à skier. Enfin, on croise les doigts et on tente notre chance ! &lt;br&gt;
Plus haut, sur l'épaule raide qui remontre jusqu'au sommet, la neige est vraiment dure ! Les couteaux nous permettent de progresser encore quelques centaines de mètres à ski. &lt;br&gt; 
Sous le sommet, on se résigne à chausser les crampons. Une traversée plein ouest va nous permettre de contourner la barre rocheuse sommitale. Vivien se lance dans la traversée et s'arrête rapidement. Pas assez de croûte ! la neige ne porte pas assez et en-dessous ce n'est que de la neige sans cohésion. La progression va être pénible et c'est la sous-couche sans cohésion est peu rassurante. &lt;br&gt;
Tant pis pour le sommet ! On s'arrête sous la barre rocheuse. De toute façon, les plus belles pentes à skier sont sous nous. &lt;br&gt;
Entre temps, le soleil a fait son apparition ! Les pentes Sud Est chauffent rapidement. Décaillage en cours ! Miam ! &lt;br&gt;
Le temps d'enlever peaux et crampons, les pentes seront prêtes à accueillir nos ski ! 
Et hop ! On se lance dans ces belles contre-pentes Sud Est ! Un vrai régal ! C'est raide mais avec cette qualité de neige, la pente s'oublie. &lt;br&gt;
La descente s'effectue au milieu de gradins rocheux. Il faut serpenter pour trouver son passage. &lt;br&gt;
Plus bas le labyrinthe se complexifie. Vivien part en éclaireur.&lt;br&gt;
En-dessous de lui, des concurrents à quatre pattes ont déjà trouvé un passage. &quot;On est plus chez nous !&quot; me dit Vivien. Effectivement, plus entouré de barres rocheuses que de pentes de neige, il est tant de faire demi-tour. Le terrain est plus adapté au chamois qu'au skieur !
Nouvelle remontée sur la fameuse épaule puis descente finale sur Chaillol ! Dans la forêt la neige est lourde. Peu importe, on a eu notre quota de beaux virages et belle neige. &lt;br&gt;
Merci Vivien pour cet itinéraire original et les magnifiques photos !  
                &lt;/p&gt;

            &lt;/div&gt;
            
            
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                    &lt;div class=&quot;col-lg-4 col-lg-5 text-center&quot;&gt;
                    &lt;img class=&quot;img-thumbnail img-responsive&quot; src=&quot;/img/posts/2021-02-18-Versant-Sud-Soleil-Boeuf/P1020437.JPG&quot; alt=&quot;P1020437.JPG&quot;&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
                  
                    &lt;div class=&quot;col-lg-4 col-lg-5 text-center&quot;&gt;
                    &lt;img class=&quot;img-thumbnail img-responsive&quot; src=&quot;/img/posts/2021-02-18-Versant-Sud-Soleil-Boeuf/P1020451.JPG&quot; alt=&quot;P1020451.JPG&quot;&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
                  
                    &lt;div class=&quot;col-lg-4 col-lg-5 text-center&quot;&gt;
                    &lt;img class=&quot;img-thumbnail img-responsive&quot; src=&quot;/img/posts/2021-02-18-Versant-Sud-Soleil-Boeuf/P1020453.JPG&quot; alt=&quot;P1020453.JPG&quot;&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
                  
                    &lt;div class=&quot;col-lg-4 col-lg-5 text-center&quot;&gt;
                    &lt;img class=&quot;img-thumbnail img-responsive&quot; src=&quot;/img/posts/2021-02-18-Versant-Sud-Soleil-Boeuf/P1020457.JPG&quot; alt=&quot;P1020457.JPG&quot;&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
                  
                    &lt;div class=&quot;col-lg-4 col-lg-5 text-center&quot;&gt;
                    &lt;img class=&quot;img-thumbnail img-responsive&quot; src=&quot;/img/posts/2021-02-18-Versant-Sud-Soleil-Boeuf/P1020463.JPG&quot; alt=&quot;P1020463.JPG&quot;&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
                  
                    &lt;div class=&quot;col-lg-4 col-lg-5 text-center&quot;&gt;
                    &lt;img class=&quot;img-thumbnail img-responsive&quot; src=&quot;/img/posts/2021-02-18-Versant-Sud-Soleil-Boeuf/P1020478.JPG&quot; alt=&quot;P1020478.JPG&quot;&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
                  
                    &lt;div class=&quot;col-lg-4 col-lg-5 text-center&quot;&gt;
                    &lt;img class=&quot;img-thumbnail img-responsive&quot; src=&quot;/img/posts/2021-02-18-Versant-Sud-Soleil-Boeuf/P1020497.JPG&quot; alt=&quot;P1020497.JPG&quot;&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                  
                
                

            &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;!--                                ![texte rempla][ma légende](/img/alpinisme/alpinisme1.jpg){: .img-thumbnail} --&gt;

&lt;!--&lt;div class=&quot;container&quot;&gt;--&gt;
&lt;!--            &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;--&gt;
&lt;!--                &lt;div class=&quot;col-lg-3 text-center&quot;&gt;--&gt;
&lt;!--                &lt;figure&gt;--&gt;

&lt;!--                &lt;img class=&quot;img-thumbnail img-responsive&quot; src=&quot;/img/alpinisme/alpinisme1.jpg&quot; --&gt;
&lt;!--                alt=&quot;alpinisme arête      rochause&quot;&gt;               --&gt;
&lt;!--                 &lt;figcaption&gt; une arête rocheuse&lt;/figcaption&gt;--&gt;
&lt;!--                 &lt;/figure&gt;--&gt;
&lt;!--                 --&gt;
&lt;!--                 &lt;/div&gt;--&gt;
&lt;!--                 --&gt;
&lt;!--                 --&gt;


&lt;!--                &lt;div class=&quot;col-lg-3 text-center&quot;&gt;--&gt;
&lt;!--                &lt;img class=&quot;img-thumbnail img-responsive&quot; src=&quot;/img/alpinisme/alpinisme1.jpg&quot; --&gt;
&lt;!--                alt=&quot;alpinisme arête      rochause&quot;&gt;               --&gt;
&lt;!--                 &lt;/div&gt;--&gt;

&lt;!--                &lt;div class=&quot;col-lg-3 text-center&quot;&gt;--&gt;
&lt;!--                &lt;img class=&quot;img-thumbnail img-responsive&quot; src=&quot;/img/alpinisme/alpinisme1.jpg&quot; --&gt;
&lt;!--                alt=&quot;alpinisme arête      rochause&quot;&gt;               --&gt;
&lt;!--                 &lt;/div&gt;--&gt;

&lt;!--                &lt;div class=&quot;col-lg-12 text-center&quot;&gt;--&gt;
&lt;!--                &lt;p&gt;Ceci est mon premier article &lt;/p&gt;--&gt;

&lt;!--                &lt;/div&gt;--&gt;


&lt;!--            &lt;/div&gt;--&gt;
&lt;!--&lt;/div&gt;--&gt;</content><author><name>jill</name></author><summary type="html">La veille Vivien me contacte pour aller skier l'un de ses projets : la face Sud de Soleil Boeuf. Cette belle face domine la vallée du Champsaur et le village de Chaillol. A 8h30, skis aux pieds, nous partons du hameau des Marrons à côté de Chaillol. L'enneigement descend encore suffisamment bas pour s'épargner du portage. D'énormes blocs de grès jalonnent la pente de montée. Ça donne presque envie de grimper ! Ce matin le ciel est bien voilé. Pas de très bonne augure pour le dégel des pentes... Si le soleil ne pointe pas le bout de son nez, la neige va être bien dure à skier. Enfin, on croise les doigts et on tente notre chance ! Plus haut, sur l'épaule raide qui remontre jusqu'au sommet, la neige est vraiment dure ! Les couteaux nous permettent de progresser encore quelques centaines de mètres à ski. Sous le sommet, on se résigne à chausser les crampons. Une traversée plein ouest va nous permettre de contourner la barre rocheuse sommitale. Vivien se lance dans la traversée et s'arrête rapidement. Pas assez de croûte ! la neige ne porte pas assez et en-dessous ce n'est que de la neige sans cohésion. La progression va être pénible et c'est la sous-couche sans cohésion est peu rassurante. Tant pis pour le sommet ! On s'arrête sous la barre rocheuse. De toute façon, les plus belles pentes à skier sont sous nous. Entre temps, le soleil a fait son apparition ! Les pentes Sud Est chauffent rapidement. Décaillage en cours ! Miam ! Le temps d'enlever peaux et crampons, les pentes seront prêtes à accueillir nos ski ! Et hop ! On se lance dans ces belles contre-pentes Sud Est ! Un vrai régal ! C'est raide mais avec cette qualité de neige, la pente s'oublie. La descente s'effectue au milieu de gradins rocheux. Il faut serpenter pour trouver son passage. Plus bas le labyrinthe se complexifie. Vivien part en éclaireur. En-dessous de lui, des concurrents à quatre pattes ont déjà trouvé un passage. &quot;On est plus chez nous !&quot; me dit Vivien. Effectivement, plus entouré de barres rocheuses que de pentes de neige, il est tant de faire demi-tour. Le terrain est plus adapté au chamois qu'au skieur ! Nouvelle remontée sur la fameuse épaule puis descente finale sur Chaillol ! Dans la forêt la neige est lourde. Peu importe, on a eu notre quota de beaux virages et belle neige. Merci Vivien pour cet itinéraire original et les magnifiques photos !</summary></entry></feed>